美聯儲加息 大陸國債期貨崩跌 明年一月中國經濟陷入大衰退

受美聯儲加息影響，15日，大陸債券市場出現暴跌。近期因銀行間市場流動性問題以及經濟基本面等多方面因素，極度脆弱的市場情緒在美聯儲加息後集中爆發。

據《華爾街見聞》報導，大陸債券市場經歷了一個多月的下行後，終於在美聯儲決定加息後出現恐慌性下跌。12月15日，開盤後不久，中國5年期、10年期國債期貨跌停。10年期國債現券一度暴跌近20基點、10年國開活躍券一度暴跌27基點。同時，國債回購利率也大幅上行，隔夜國債回購利率最高漲至12.79%，漲幅超過400%。

財新報導稱，多家銀行還一度暫停同業操作。早盤中，四大行中僅工行給銀行業金融機構拆出了部分資金，沒有給券商、基金等非銀機構拆借。

美聯儲加息將擠破中國經濟泡沫

美聯儲加息會吸引資金流入美國，讓美元升值，給其他國家帶來貨幣貶值和資本流出的壓力。在接受採訪時，拉克曼表示，中國在控制資本外流上面臨更艱鉅的任務，“很多資金以前去了中國，為了獲得高的利率，現在會回到美國來，而且中國的民眾也希望把資金轉移出來，以獲得更高的回報。”此外，中國的匯率政策也會起到加速資本外流的作用。中國目前採取了緩慢貶值的策略，但是這種策略會形成預期，“你緩慢貶值，給人的信號是：過一段時間，人民幣會更不值錢，這會導致更多的資本流出。（但是）中國又不能迅速將人民幣貶值，因為那樣的話，川普會說中國是貨幣操縱國，所以不能迅速貶值，”拉克曼說，“對於中國人民銀行來說，這是很難的一件事情。”

明年一月中國經濟將迅速陷入衰退

拉克曼說，明年一月將是中國經濟泡沫破滅的開始，中國經濟將迅速陷入衰退，持續時間是一到兩個月，基本與拉美國家泡沫相似。開始時的跡象顯示三點：一點是人民幣開始大跌；二點是黃金在1200美元以後迅速開始大跌，一天跌去100美元的熔斷式暴跌會出現；三是中國債務危機開始全面爆發，可能不僅僅只是佳兆業的違約，而是一批批企業因為債務陷入倒閉的境地。

美元出逃，中國央行降息降準只能助長美元出逃，不可能會推動經濟增長，只能會讓經濟陷入萬劫不復的深淵，完全是副作用。中國股市、樓市會和人民幣一起大跌，這才是全面崩潰。中國政府居然在此時敢於繼續濫發貨幣放大泡沫，真的是本事，佩服！所以我說，中國政府更加無賴。

中國政府會以死相拼，這是可以想象的，基本無用基本也是可以想象的。

仲有一個月時間，支那將會窮過非洲，香港將迎來重生

雨革一周年，香港國將迎來正名

魚革一周年，香港國將迎來正名

不如大家估下強國會出什麼招仲好啦

拖埋香港落水一齊死
做臭香港個朵

真唔真呀，雖然我都好想中國共產黨收皮，不過中國控制哂國內經濟，點爆煲

我成日都覺得中國仲收埋左好多錢唔公開

今次控制唔到了

仲有一個月時間

支那口交: 強烈譴責一少撮既外國勢力入侵

起完故官，下次起長城

同意
香港實做埋炮灰
甚至有機會令到香港仆街都要保住强國

或者一個仙都冇所以唔可以公開

push

保住自己走啫
香港點保咁大個國家呀？

支爆